香港飛大陸來回機票問題

是咁的，我上年身份證改咗英文名，但係個回鄉證仲係舊名，如果我從香港搭飛機去大陸俾地勤發現唔同名有冇得登機 定係就出示回鄉證就夠？